遭《環時》點名 抵制普通話港生在中國實習被百多人恐嚇分屍

香港浸會大學學生陳樂行參與抵制校方以普通話作為畢業要求的行動，事後遭中國半官方的《環球時報》網點名批評，指他「參與策畫港獨、反中反普等活動」，陳其後在廣東省中醫院實習時，院方接獲一百多個具恐嚇性電話，揚言會將他解剖分屍，令他感到人身安全受威脅，於是中斷實習返港。他形容事件是白色恐怖，但不會影響他繼續參與有關普通話豁免試的討論。

浸大學生因不滿校方以普通話作為畢業門坎，有人上周發起「佔領語文中心」行動，其間有人用粗言辱罵中心副主任，而作為「港語學」的召集人，陳樂行亦有參與佔領行動。《環球時報》網昨(23日)以網民消息報道陳正在廣州實習的消息，並指陳長期以來「不僅參與、策畫“港獨”、“反中反普”等活動，還在社交媒體臉書上發表過“來大陸多了，心腸都惡毒了”」的言論。報道又順着陳指自己尚有四天便要回內地實習的說法而稱「當真是“生命最後的四天”」。

陳樂行今(24日)早在電台節目中形容，官媒點名批評他是恐怖的事，對《環時》報道指他「當真是“生命最後的四天”」，以及有一百多個電話打到他實層的醫院，聲稱要打他，要求院方交人，甚至揚言要將他解剖分屍，感到人身安全受威脅，校方為他安全着想，隨即讓他回港，故此為期一年的實習，只進行了兩天便要暫停。

陳樂行就讀浸大的中醫學及生物醫學系，校方表示，將研究如何處理陳樂行的實習事宜。